<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Yao-Chung</title>
    <link>https://ferygood.github.io/myblog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Yao-Chung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ferygood.github.io/myblog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Distribution and Parameters</title>
      <link>https://ferygood.github.io/myblog/statquest_1_7/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ferygood.github.io/myblog/statquest_1_7/</guid>
      <description>Notes from Statquest Fundamental statistics 01-07 Q: What is distribution for?
A: They show us how the probabilities of measurements are distributed.
Normal distribution: 95% of data are laid around the mean within +/-2std and it is symmetric based on the mean. (1) The average measurement. This tells you where the center of the curve is. (2) The standard deviation of the measurements, this tells you how wide the curve should be.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application</title>
      <link>https://ferygood.github.io/myblog/application/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ferygood.github.io/myblog/application/</guid>
      <description>軟體工程師扶持計畫&amp;mdash;-事前準備  個人簡介 我的名字是陳躍中，30 歲，畢業於台大昆蟲系（所），因為碩士班論文做的題目與基因的 大數據有關，對寫程式開始有了興趣，畢業當完兵後花了幾年研究助理時間上網自學程式， 主要著重於資料科學和生物學的跨領域。在今年幸運地申請上德國柏林自由大學的生物資訊 博士班工作（薪水由學校支付），主要工作內容是以資料科學的分析的方法來回答生物學方 面的問題，常使用的程式語言是 Python, R, 以及 bash，工作使用的作業系統是 Linux。
為什麼想成為工程師 我給自己的目標是能在博士班期間成為更全面的資料科學家，然而我在搜尋像是 Glassdoor， Stepstone，jobvector 等等求職平台時發現，資料科學家常常被要求要額外懂或是要會資料庫 相關的知識和技術，比如要會使用 AWS，要懂一些 SQL，關連式資料庫等等，為了讓自己博班 畢業後的履歷更加的全面，我想要學習主要是後端工程師的部分，這樣不論是往後自己要從資料庫撈資料或是協助公司建立資料庫都能更加地上手以及了解背後運作的原理。
為了成為工程師，曾經做過什麼努力？ 在學習程式這條路上，我找了很多網路課程以及文章來看，主要的媒介平台有像是 Coursera，DataCamp， Codecademy，Udemy 等等，另外為了能申請上國外資訊相關的博士班工作，我曾經申請上美國雅利桑那州立大學的網路資訊工程碩士，原本是規劃就算申請不上，我把課程修完我也拿了一個 CS 的碩士，但後來幸運的被錄取，我就沒有把 CS 碩士繼續修完了，理由一是我覺得課程費用較貴且安排的其實沒有很好，理由二是因為課程安排過於鬆散，所以很多時候都在摸索作業怎麼寫，對於所獲得的技術知識和投入的時間不划算。最近剛參加完彭彭老師開的在學米的 12 天 Javascript 實戰營，也成功交完四次的作業。
對於工程師的職業想像是什麼？ 工程師有幾個優點滿吸引我的是在台灣工作算是好找，以及工時和工作地點存在可能的彈性，如果可以成為資深的工程師，薪水也會比大部分的職業還好。想要長久做下去，則會需要有不段學習新知識的認知，而因為我本身就喜灣學習一些新事物，所以我覺得我有辦法持續精進。例如我原本主要是學習 Data Science 相關的內容，但覺得為了可能會用到就來報名這個課程，即使對於 html, javascript 等等都還新手。
如果參與這個計畫，會怎麼安排學習時間？ 因為白天會需要在學校進行我的博士班論文研究，所以預計安排時間是每天的下班後回到家開始學習，以及六日的時間，而且因為有時差的關係，會需要特別注意進度報告和作業繳交的時間。
如果參與這個計畫，預期會碰到什麼困難？你打算怎麼解決它？ 第一個是我可能無法參與每週一早上 10 點的線上會議，除非在半夜三點爬起來，因此如果進度和作業的重點提示我抓不到也沒跟到線上會議可能會漏掉關鍵之處，我覺得這會是我參與這個計畫會遇到的問題，而且因為台灣時間比較快，我有可能會需要更早的開始，需要在每個checkpoint 早約 6-7 個小時完成，解決方法目前想到除了可以在 Slack 發問外，也可以找彭彭之前的課程有沒有提到以及上網找方法了。
想要對我們說的事情？ 因為以前就一直在找合理收費的中文的就業取向程式課程，資策會我覺得價錢過高，Appworks School 又因為我上班沒有辦法參加駐點集訓，只能自己上網找合適的資源，所以看到彭彭老師計劃開設這個課程是非常的開心，覺得可以透過半年的時間至少提升自己的後端實力到就業水平，一定對於我之後朝向更全面的資料科學家有幫助。雖然會覺得有點可惜彭彭不是先開資料工程的扶持計畫，如果之後有類似的課程也會非常有興趣。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
